# RELAX PLACES SERVICE


## Задача
Необходимо развернуть сервис для выбора места для отдыха, с использованием реляционной базы данных. Сервис должен предоставлять REST API, которое должно быть описано.

## Требования 
- Фреймворк laravel, база данных postgresql, приложение развернуто с использованием docker-compose и полностью разворачивается командой docker-compose up ✅
- Результат предоставить ссылкой на репозиторий GitLab (папка vendor не должна присутствовать в репозитории) ✅

Обязательные методы:
- Получение списка мест для отдыха (их можно добавить с помощью сидов), место содержит в себе название, широту и долготу ✅
- Добавление места отдыха в желаемые для конкретного пользователя ✅
- Просмотр списка желаемого у конкретного пользователя по id пользователя ✅

## Задачи со *
- php unit tests ✅
- Аутентификация и авторизация с использованием jwt (логин по почте и паролю, добавление в список с проверкой, что добавление идет в список именно текущего пользователя) ✅
- Постман коллекция с примерами запросов ✅ и возможно с скриптами для быстрой авторизация ❌
- Схема базы данных в нотации Мартина (вороньей лапки) ✅

## Схема базы данных
![Схема](./scheme.png)

## Требования для запуска

- composer
- docker
- docker-compose (проверено на версии 1.29.2)

## Инструкция по запуску
Клонируйте проект и выполните команду:
```
composer install
```

Разверните приложение:
```bash
docker-compose --env-file ./.env up -d --build
или
make up
```

Выполните миграции:
```bash
docker-compose exec relax_places_api php artisan migrate
или
make migrate
```

Заполните базу:
```bash
docker-compose exec relax_places_api php artisan db:seed
или
make dbseed
```

Для остановки приложения:
```bash
docker-compose down
или
make down
```

Для запуска тестов:
```bash
docker-compose exec relax_places_api php artisan test
или
make test
```

Документация к API в виде postman-коллекции расположена в файле RelaxPlaces.postman_collection.json в корне проекта

### Использованные технологии

- PHP
- Laravel
- Postgresql
- Docker 